[露宿真相] 受紅太陽支那妻入門離婚奪公屋 港男慘被踢走一場空

李耐，曾經歷三段中港婚姻。八年前，在惠東平海娶當時38歲的內地妻。二人婚後育有一女，今年，妻子單方面離婚，成功奪取公屋，六十五歲的他面臨被迫遷。

他憶述，當年在國內時，認識妻子的表哥，「當時我跟第二任太太離婚，表哥就介紹阿卿俾我識，讚佢為人節儉。相處之後，我都覺佢人品老實，只係唔愛說話。」

二人相戀不久，女方主動提出結婚，「我同佢講得好清楚，我年紀大，你千萬不要害我。我哋結婚，如果你到香港後同我離婚，你就係害我。」表哥亦擔保說，表妹不會害他。

婚後，二人住進慈雲山一個一人公屋單位，阿卿提出生小孩，「其實我唔想生，佢就認為唔生育點有後代。」李生現在回想過來，堅決認定生育是妻子精心部署的計劃。

2010年，妻子在聯合醫院誕下女兒，花了四萬元。李伯要向銀行借貸，每月還款額從工資中扣除。

當女兒四歲時，太太獲得香港身份證。一五年，三人獲派至將軍澳的新公屋，距離地鐵站僅三分鐘路程的怡明邨。為了應付家庭開支，李伯一個人打兩份清潔工，由早上七時工作至深夜十一時，月薪一萬七千多元。

好景不常，由於積勞成疾，他不幸中風，導致無法工作。中風後，妻子經常以忙碌為由，只曾到醫院探望一次，「佢曾提出過三次離婚，佢知道我沒法賺錢，就放棄了，唔再行正路。」

約年半前某天晚上，妻子投訴李伯經常發脾氣，二人發生爭執。女方報警，兩母女最終由警察帶走，自此一去不返，妻子找社工申請綜援，並開始圖謀奪取公屋。

年半前，李耐的內地妻子報警，指遭丈夫精神虐待，她帶同女兒一走了之。今年二月，女方提出離婚，談判結果是主動放棄公屋，來換取女兒撫養權。當時李伯同意，豈料事情其後卻出現大逆轉。

「係佢親口講唔要呢間屋，你唔好同我爭！我一生人只得這公屋，除非我死咗，公屋先屬於你。」協助李伯的社工亦曾查看離婚令，確認妻子不會跟他爭奪公屋。根據法院的離婚令，女方在離婚案完結後，打算到房署申請分户，並且輪候公屋。

簽署離婚令後，男方要求女方兌換承諾，到房署除名，豈料女方反悔，突然靜俏俏由填寫除名表，變成做户主，男方被殺個措手不及。

自此，李伯每天承受被房屋署除名的壓力，要求佢盡快交還單位，「因為房屋署以撫養權歸屬作依歸，法庭的結果係無義務遵守，佢有權住喺度，咁即係唔使理會法庭離婚協議，法庭協議根本無效力，你係咪在玩弄我 ？」

面對隨時被迫遷，李伯不肯妥協，他說：「搬到邊都唔接受，我行動不便，第二我無收入，第三我已無錢再裝修。呢度裝修費連傢具用咗11萬，住咗三年都未夠。我依家殘廢，要領取綜援，你要我搬走，我仲邊有能力搵裝修費？」李伯氣憤難平地說。

回想起八年前，他58歲再婚，被問到當日與前妻所生的子女曾否勸他，他無奈地說：「勸又點，我年紀大，又殘廢，就算後悔也沒法子，只怪自己苦命，冇說話好講。如果不生育，單對單，佢就無法同我爭公屋，我跟她無仇無怨，點解要呃我？」

妻子離開，沒留下半點痕跡，一夜間拿走所有相簿，李伯無奈仰天長嘆。

房屋署回覆指，根據現行房屋政策，公屋家庭一般不可因離婚問題而獲得分配額外的公屋資源，戶主夫婦離婚後需自行安排居所。若雙方未能達成協議，房署通常會支持把公屋租住權撥歸獲法庭判予子女管養權的一方；而單身的一方須遷離公屋單位。未獲得租住權的一方倘無法另覓居所，又符合入住中轉房屋資格，可申請新界區中轉房屋一人單位及透過一人申請登記申請公屋。

帶埋個女人先好死

抵撚死啦
幾十歲人精蟲上腦就去叫雞啦

害己害港人你死撚左去啦

生女為左間公屋 個細路真係慘